%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{induzierte Topologie}
\begin{flashcard}[keptp901]{induzierte Topologie}
	$Y \subset X$ und $(X,\tau_X)  \tx{ topologischer Raum }$
	Dann ist $(Y,\tau_Y)$ ein topologischer Raum, wobei
	\[
		\tau_Y = \set{U \cap Y}{U \in  \tau _X} \tx{ (induziert) }
	.\]
\end{flashcard}

\begin{example}[duch Metrik induzierter topologischer Raum]
	Sei $ (X,d) $-metrischer Raum.
	\[
		\tau^d = \set{U \subset X}{U \text{ ist offen bzgl. } d }
	.\]
	Dann ist $(X, \tau^d)$  ein topologischer Raum.
\end{example}

\begin{example}[Einschr"ankung?]
	$(X,d)$ - metr. Raum, $Y \subset X$ , so haben wir auf $Y$ zwei Strukturen top. R"aue (zwei Topologien) $(Y,\tau^{d_{|_Y}}), (Y, \tau^{d_{|Y \times Y}})$
\end{example}

\end{zettel}
\end{document}

